李小加︰要把阿里百度帶回家

李小加︰要把阿里百度帶回家

【明報專訊】去年先後有小米（1810）及美團點評（3690）等新經濟公司來港上市，協助港交所（0388）去年登上全球新股集資額榜首寶座。港交所行政總裁李小加昨日接受內地傳媒訪問時表示，港交所下一階段的目標是要把「流浪」在國外市場的中國本土企業帶回國內，如阿里巴巴和百度等，但同時強調港交所不會只做中國公司生意，更要做全球公司的生意。
「2014年阿里遠走他鄉」 感無奈

早於2007年，阿里巴巴旗下B2B業務首次登陸香港市場，惟在2012年宣布從香港退市，後又在2014年重啓上市計劃，阿里當時稱上市地考慮的首站是香港，然而集團最終決定赴美上市。李小加指出，2014年因為香港制度尚未準備好，阿里巴巴只能「灑淚香港」遠走他鄉，他表示當時感到很無奈。
對港上市制度充滿信心

對於近日爆出港交所前高層貪腐醜聞，李小加表示，港交所沒有捲入貪腐案，是交易所的一名前員工涉嫌貪腐被廉政公署調查。他續指出，香港上市制度有充分的權力制衡，對審批監管人員的權限和自由裁決量都有巨大限制，又重申對香港上市制度的自我清洗能力充滿信心。

呢度唔撚係佢屋企

根本就係比美國趕走先至黎

回家就返去上證搞啦 想分裂中國呀？